(直播)香港遊記:慢遊港島

是咁的，小弟之前不幸抑鬱入院十日(醫院既護士、院友，如睇到此post，勿相認)，係精神病房既十日其實同坐監無分別(因為精神科病房既病人係唔可以出病房同係房入面用手機)，係醫院養病途中，我忽發奇想，不如出院之走訪下香港陌生既地方(因為以前都唔算多出街，所以香港有6成地方都無乜點去過)，俾自己當去個小旅行，調整下心情。

於是我係出院既第三日(即今日)早上十時半出發，目的地係港島。

港島話大唔大話細唔細，所以我由出院個日開始計劃，要計劃一個最慢既方法去遊港島，實行一個"慢遊港島"。

港島對於住新界區既我泥講，咁大個人，都只係去過下灣仔區同東區，所以我揀左呢次主力集中行中西區同南區。

要慢，就當然唔可以用平常既方法去，所以第一步我決定去觀塘碼頭撘船去北角。

11:30分到達觀塘碼頭

非繁忙時間既觀塘碼頭，暫時只有4個人入左閘

5蚊過海，對百物騰貴既香港泥講，算係比較平啦掛？

十分冷清

11:45分，上船

最後，呢班船大慨有十幾人撘，好好奇船工司會唔會蝕本

等開船，好興奮

船上近望啓德郵輪碼頭，確實幾具氣派。

愈來愈遠的觀塘

希望入泥睇既巴打俾下面留下言啦

自推

祝早日康復

就埋岸，過程只需十分鐘左右，算係快同平。

無乜野講住，分享下自己聽緊咩歌先

多謝巴打，已經好番好多啦

我放工都係坐5蚊船過海 真係抵到爛

支持多啲呢類型post
今日唔好天 好天既話相信行得開心好多

好過撘港鐵十幾蚊，幾個站一過海都收十幾蚊

又未算差得哂既，有啲霧咁囉

推

不如出院之走訪下香港陌生既地方(因為以前都唔算多出街，所以香港有6成地方都無乜點去過)，俾自己當去個小旅行，調整下心情。

你個心態仲好過一班港豬
其實你無病, 只係個社會有病

喵~喵

係北角碼頭閒遊，以乎北角碼頭比觀塘碼頭熱鬧得多

係呢個混濁既城市，已分不出誰是正常，誰是有病。

你喺正 北角 , 咁你向左行定向右行 ?

有時間 可以搭下 叮叮

北角個碼頭等船位都會有貓入去玩

我就係打算撘叮叮去西環

貪佢夠哂慢

正

原來仲有去紅磡同九龍城既航線，回程可以考慮下撘。

小小既北角碼頭內有多間海鮮店，方便收工撘船既人買餸返屋企？

去堅離地城海旁, 去西營盤 之類
舊香港風貌, 今日依個天氣幾 relax

巴打講中哂我行程，唔知點解好鍾意啲舊野

北角去紅磡既船 尾班船係 19:23

啱哂，差唔多呢個時候會返去

因為我星期六放假都好鍾意咁做

搵到同好喎我地

離開北角碼頭，行一小段路，我終於到達呢次旅途既第二站:北角總站(西行線)，順帶講講，今日中午既天氣比想象中熱，行到泥我已經出左小小汗。

列車以堅尼地城為總站，我諗我會係上環落車開始行

平日既非繁忙時段，電車站亦是十分冷清，撘電車的人只有小貓三四隻。上到車，我揀左車頭位置，因為可以望到更多既風景。

撘到中途，發現隔離既兩位乘客亦都不停用手機影相，除低耳機，聽到佢地用日文溝通(應該係)，原來係遊客。

呢兩位遊客都幾識貨，同我一樣揀撘電車遊港島，因此我偷偷為他們留影

到了銅鑼灣，沿途光景就只能夠用車水馬龍來形容，車多人也多，這是繁華鬧市的壓迫感吧？我只知道我一定不會在這裡下車，不然我會難受得想死。

經過鵝頸橋，看來不少人積累了怨氣，要來這裡打過痛快。

無人睇，沉左底，泥個自推十連先

1

2

3

4

5

6

7

8

9

10

輕鬆完成

無人睇，放棄唔寫啦我

有時間都想好似你咁漫遊香港的大街小巷

依家去到金鐘未? 係就落車入入香港公園.

你食中午黎玩十連. 梗係冇人回你啦.

到金鐘，香港公園係邊？有咩睇？

由好似係喎

多謝巴打幫推

留名支持

其實中上環好精彩
鬧市當中有唔少古蹟可在行

慢慢打啦 會多人睇架 夜d 再推下post 講埋夜景
其實香港呢個城市真係好有特色架

到達中環

全香港最有錢嗰個人既辦公室

舊立法會大樓，確實係什具氣派，比起新起個坐9588既建築，簡直天同地比。

夜晚搭攬車上山頂

留名支持

到達上環總站，我選擇在此站下車。

映入眼簾的首先是面前的北園酒家。

但使我感興趣的，是位於它右邊的這棟甚有歷史風味的建築物。

原來這棟建築，是西港城。上網搜尋一下，原來這建築物已有過百年歷史，難怪如此有歷史風味。

一場來到當然入內走走。

一樓沒什麼特別，都是一些食店，不過裝修就全用上懷舊的設計。

劉明

到二樓，光景依然，但店舖就不一樣了。這裡全都是賣布的店舖，想不到這種傳統的店舖還有這麼多，想必全部也有一定歷史吧。

買布這種如此傳統的東西我不懂，唯有繼續向上走吧。

電梯引導的方向，看來是一間氣派不凡的餐廳，我看見門口寫着四個大字:窮L免進。

看來我只好另覓路徑。

幾點過南區，睇下會唔會見到樓主

主要想走訪下啲古蹟

未知啊經到夜晚都未行哂中西區

不上三樓，找其他路走好了，看見這門上寫着出口，向這裡走好了。

誰知，原來門後才是這建築物的精髓(至小我是這樣認為)

沿着樓梯走上三樓，就只有這個鎖上了的鐵閘和另一棟門，鐵閘開不了我唯有向門走。

原來門後是餐廳的閣樓，不知我是否非法闖入呢？

怕犯法怕被人拉的我，只好匆匆拍下兩張相片，就離去了。

落到地下，還發現這如此懷舊的電話亭。

支持你呀巴打，我住東區，其實唔好行大街既話會發現更多

push

推
南區諗住去邊?

有人睇實在太好啦

原諒我寫得慢，因為一路行一路寫好辛苦

加上精神科藥物令我有啲攰，我會努力寫快啲

離開西港城我向內街走去，發現原來這裡有不少商業大樓，不少打工仔女在這吃午飯，我加緊腳步離開，以逃離這種繁囂的味道。

漫無目的的走着，就朝着內街和向西行，轉眼來到了另一棟百年歷史建築:東華醫院。

而前方，就是一條長命梯。

當然，我不會想走長命梯，但我又不想走回頭路，於是我只好向右行，走進東華醫院，老實說我並不想走進醫院，大大話話我三天前才從醫院走出來，現在看見醫院兩個字也有點反感！

在醫院裏一直向前走，一不小心我又走到禁地了，只見前方樓梯原來有一塊不准進入的牌，但四下無人又好奇的我，當然是走入去了。

樓梯直得可怕呢。

Live

向樓梯走上去，又是一棟閘。但閘沒有鎖，當然走進去吧，之後才發現原來只是一個這樣的地方，真沒有驚喜。

前路不通，就只好走回頭路了。

支持

走出醫院後，不知方向的我繼續走着走着，來到了一個叫新街的地方，就在前方一條小巷中，我看見了有一些塗鴉，於是我走進去欣賞一幅又一幅的塗鴉，我發現上環這裡有很多地方也有塗鴉，這裡是街頭藝術家聚集的地方嗎？

再慢慢向西走着，原來不知不覺已到西營盤，沿途經過的地方，也有不少街頭藝術家留下的筆跡。此時已兩時多，繁忙的市餐時段已過，我就走進了一間菜餐廳裹醫一醫肚。

49蚊一碟炒飯，一杯凍飲，係港島區泥講，算平吧？草草地吃過午餐，我就繼續出發。

來到這裡我看見了這間麥當勞，我才想起，這裡我曾經來過幾次，話說那時曾經有一個女朋友在這邊上班，我曾來過這間麥當勞裏等她放工，想不到今天誤打誤撞竟然重遊舊地。

在這裡走着走着，滿是新鮮，因為很多地方也從未來過，有人可以告訴我，那棟正在裝修的建築物是西區警署嗎？

咁都有負評

不知是否飯氣攻心，愈走就是愈攰，匆匆忙忙地在街頭遊覽，走到了一間叫聖類斯中學的建築前，再上網搜尋一下，原來是一棟有多年歷史的二級歷史建築。

在這間古舊的學校外圍走了一圈，欣賞過這學校的古典氣派後，我就繼續向前走，繼續去發掘着我從未到達的新天地。

很新，我就走到了香港大學站，內街走得久了，我決定向外走，當很接近海旁時，我被眼前的一棟龐然大物吸引着。

起初，我還以為是地鐵站，誰知走近一看，噢！原來是游泳池。

天空灰濛濛一片

向着未知的海旁進發

在海旁的長椅中坐下，我發現已經很累了，手機亦不爭氣地只剩下20%電。

我想，今天也走得差不多了，或許在這裡完結今天的旅程就好了。

剩下未走過的南區，就留待下次再走吧，反正我休養中，空間得很。

巴打

我攰到連撘車返屋企既力都無

雖然完左，不過繼續自推，希望有多啲人俾面入泥睇一睇

再泥自推十連

雖然唔多人睇，不過小弟過幾日將會走訪埋南區，呢次會做啲準備，等個旅途可以精彩啲，多啲野寫，希望到時繼續有巴絲支持，就算得一個人睇我都會為佢寫落去。

支持
一樣中意出街鳩行

多謝巴打支持

有你地既支持我先可以更加想出街同寫遊記

後記:

從海旁走回內街，我決定去港島綫的新車站:堅尼地城站剩撘地鐵離開。

我終於踏上了歸家的路了。

香港好多地方都未去過
成日想間中學樓主咁樣行一轉唔同地方
不過到放假又冇心機
btw支持

住呢頭 好多回憶

南區都好舒服架 聽日行得開心d

同你一樣，成日諗左勁耐去邊去邊最後都無去到

今日搞左勁耐先的起心肝行出門口

唔係聽日啊，應該星期三或四先行，等我啊

行半山果邊，多野睇好多。

早兩日先由薄扶林快行去小西灣
感覺有少少走馬看花
有時間都想學巴打咁慢慢行 享受吓

其實莫講話新界人
港島人都唔係好熟悉港島

between 早日康復

支持樓主
我做過一模一樣嘅野

今日我都係港島區鳩遊
周圍影下相咁
一個人時咁樣行下都幾正

係鬧市鳩遊其實幾正
等睇下一個遊記，between希望你用嚟代替泥

應該點樣行？我見有好多樓梯，係咪跟住啲樓梯上就得？

行完啦喎巴打

無錯